---
aid: 9025
zid: 40001
title: "[临高]200吨级双桅纵帆巡防舰"
author: 钱水廷
date: 2012-05-24 22:54:56+07:00
lastmod: 2012-11-04 17:31:00+07:00
---

钱水廷 于 2012-5-24 22:54:56 发表了：

_本帖最后由 钱水廷 于 2012-5-25 14:39 编辑_

以著名的美洲号为模板的镇海/海天号双桅纵帆船作为澳宋海军建造的第一代近代船只. 其易于操作, 高速和适航性的优点远超十七世纪的船只. 但这个设计是以追求速度为首要目标的, 其载重能力和甲板面积都限制了扩充武力配备的潜力, 使其攻击力受到影响.

这里提出的 200 吨级双桅纵帆巡防舰作为与海天号相似吨位的新设计, 以 1854 年的飞剪城号(Clipper City)货船为模板. 1984 年飞剪城号被复制, 在巴尔的摩/纽约等地作为游轮使用, 并获得美国海岸警备队颁发的全球航行的许可证, 从另一个角度证明其远洋适航性和可靠性.

飞剪城与海天号的比较:

排水量: 207 吨(飞剪城) 170

飞剪城的总吨位大约是 100 吨.

长: 48/31 米

宽: 8.4/7 米

吃水: 4.3/3.3 米

帆面积: 913.8/492 平米

最高速度: 15 节/18 节

船组人员: 10 人/9 人

做为单桅特务船和海天号的加强替代舰, 这类巡防舰可以在更远范围的海域执行更多种类的任务, 尽管比作为侦察舰的海天号的速度略差, 依然远超临高时代的其它船只. 较大的承载能力和甲板船舱可以使其装载更多的武器和补给, 并为加装蒸气动力留出余地. 在海军较大船只数量不能满足需要时, 也可作为远海作战的补充.

建议人员配备: 45-52 人, 15-16 人船员(50%的轮换补充), 20-24 左右武器操作人员, 10-12 海兵.

武器装备: 船尾一门大口径臼炮作为对岸支援装备. 2-3 门主炮, 2-4 挺打字机.

在单独执行任务时, 可以对付落单的大多数中型船只, 或同时对付若干艘小型船只. 两艘编队作战可以对付单独行动的大型船只.

这类新型战舰首先用于发动机计划的北上先遣船队中, 并在发动机计划中得到广泛的使用 ...

北上先遣队计划:

http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=39277&amp;extra=page%3D2

**ClipperCity2.jpg** _(320.69 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

原型

2012-5-24 22:53 上传

**ClipperCity4.jpg** _(66.19 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-24 22:53 上传

**ClipperCity3.jpg** _(107.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-24 22:53 上传

**ClipperCity1.jpg** _(148.58 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-24 22:52 上传

**ClipperCity5.jpg** _(31.68 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-26 03:39 上传

更多关于这条船的信息:

http://www.dejongandlebet.com/022_clipper_city.htm

---

塞那提斯 于 2012-5-24 23:03:49 发表了：

对船舰所知有限，但是，这打字机应该是配备 2-4 门才对吧

---

钱水廷 于 2012-5-24 23:10:59 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-24 10:03
>
> 对船舰所知有限，但是，这打字机应该是配备 2-4 门才对吧

改了...主要是现在如果不能上后膛定装炮, 炮组人员比较多, 打字机的人员恐怕要压缩. 三挺也无所谓, 不一定要对称安置. 船头有横桅, 在下面或船头装一挺也行吧.

---

塞那提斯 于 2012-5-24 23:24:24 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-24 23:10
>
> 改了...主要是现在如果不能上后膛定装炮, 炮组人员比较多, 打字机的人员恐怕要压缩. 三挺也无所谓, 不一定 ...

尽量在侧舷，你装船头没目标可打，正前方舢板直接撞，要是大船，就选择避让了。

东亚大吨位战舰少，我们主要的敌人更注重肉搏，所以如果是有 3 炮 2 打字机和 2 炮 4 打字机的选择，我选择后者。

多一门炮不过让对方船体多一个洞，两侧舷个多一门打字机能形成不间断火力，更适合你这船针对中小船只的作战任务

---

钱水廷 于 2012-5-24 23:36:22 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-24 10:24
>
> 尽量在侧舷，你装船头没目标可打，正前方舢板直接撞，要是大船，就选择避让了。
>
> 东亚大吨位战舰少，我们 ...

装在船头两边都可以打啊...关键我们还是要有 HE 定装榴弹, 那样就一炮顶十炮了. 话说大炼钢铁有一段了, 从煤焦油里提炼的原料够做几吨高爆装药了吧.

---

路程 于 2012-5-24 23:37:10 发表了：

在东亚，东南亚有舰炮对轰的场面比较少的吧，赞成楼上多装打字机

---

钱水廷 于 2012-5-24 23:39:00 发表了：

> 路程 发表于 2012-5-24 10:37
>
> 在东亚，东南亚有舰炮对轰的场面比较少的吧，赞成楼上多装打字机

好吧, 我就是提个新船平台, 武器配制大家提, 特别是军工和军队的人.

---

尤冈蒙多 于 2012-5-24 23:41:22 发表了：

突然觉得 junk Schooner 很萌，尤其是才一两百吨的情况下……船体可以用旧时空现代标准重新设计

---

塞那提斯 于 2012-5-24 23:49:09 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-24 23:36
>
> 装在船头两边都可以打啊...关键我们还是要有 HE 定装榴弹, 那样就一炮顶十炮了. 话说大炼钢铁有一段了, 从煤 ...

打字机装船头两边的话，你主炮装中间位置？我觉得还是参考下主流战舰的武器布局吧。

对于高爆弹药不抱希望，不觉得能及时赶上，但是还是要用膛线炮，哪怕是前装。不然的话，就是把打字机全换炮，效果也相当有限。

---

海盗 于 2012-5-25 00:23:23 发表了：

戎克船普遍抗打能力很差，抗沉能力比较强，应该在两弦多装几门 12 磅加农炮，远打铁球，近打霰弹。首尾各 1 打字机，主要抗跳帮。尾 1 门 130 后装炮，用来应付西洋船。

---

c47 于 2012-5-25 00:31:23 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-25 00:23
>
> 戎克船普遍抗打能力很差，抗沉能力比较强，应该在两弦多装几门 12 磅加农炮，远打铁球，近打霰弹。首尾各 1 打字 ...

200 吨的船上 130 重炮？！就算是阉版临高货的.....那后座也是很威武啊！

---

钱水廷 于 2012-5-25 00:33:19 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-24 10:49
>
> 打字机装船头两边的话，你主炮装中间位置？我觉得还是参考下主流战舰的武器布局吧。
>
> 对于高爆弹药不抱希 ...

看那张甲板的照片, 在桅杆前中间放主炮可以吧, 不过在前面再加一挺打字机可能有些挤了.

---

尤冈蒙多 于 2012-5-25 00:40:40 发表了：

> c47 发表于 2012-5-25 00:31
>
> 200 吨的船上 130 重炮？！就算是阉版临高货的.....那后座也是很威武啊！

个人意见是在有没猛炸药之前，船的吨位最好跟着炮走，既然是“舰”，那么从设计的时候就得把临高版 130 炮考虑进去

---

钱水廷 于 2012-5-25 00:42:13 发表了：

> c47 发表于 2012-5-24 11:31
>
> 200 吨的船上 130 重炮？！就算是阉版临高货的.....那后座也是很威武啊！

这时候吹牛的把后装炮换成了前装滑膛炮, 让这些小舰变的很不给力啊, 我本还想把 75 后装炮改成双联的做主炮呢.

双 75 主炮, 尾炮, 一门大口径臼炮, 四挺打字机, 再加一组黑尔火箭发射架...大小, 远近, 水陆通吃...

---

海盗 于 2012-5-25 01:09:15 发表了：

> c47 发表于 2012-5-25 00:31
>
> 200 吨的船上 130 重炮？！就算是阉版临高货的.....那后座也是很威武啊！

短身管减装药的怎么样？当初 74 年西沙海战有一条艇装了门 85 炮。

---

海盗 于 2012-5-25 01:19:30 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-25 00:42
>
> 这时候吹牛的把后装炮换成了前装滑膛炮, 让这些小舰变的很不给力啊, 我本还想把 75 后装炮改成双联的做主炮 ...

船小摇的厉害，装那么多乱七八糟的曲射武器没法保证精度的，要获得命中率只能靠大量砸弹药，可船小备弹量少，实战效能会很悲剧。

另外还有训练问题，口径越简单越好训练，口径越多，枪炮长就需要越多时间掌握每种武器的指挥要领。

另外曲射武器也比直射武器难训练，TG 一直就很愿意把迫击炮当平射炮用，国军干脆根本不会用重机枪超越射击。因为曲射需要掌握测距、弹道和风偏的各种观察、修正方法。

---

钱水廷 于 2012-5-25 01:22:33 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-24 12:19
>
> 船小摇的厉害，装那么多乱七八糟的曲射武器没法保证精度的，要获得命中率只能靠大量砸弹药，可船小备弹量 ...

75 后装炮在那时的海战里基本就是在直射啊.

---

海盗 于 2012-5-25 01:42:47 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-25 01:22
>
> 75 后装炮在那时的海战里基本就是在直射啊.

用黑火药做发射药的枪炮初速很难超过音速，75 炮和 12 磅弹重差不多，威力没多大差别。

---

钱水廷 于 2012-5-25 01:51:21 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-24 12:42
>
> 用黑火药做发射药的枪炮初速很难超过音速，75 炮和 12 磅弹重差不多，威力没多大差别。

我设想用 75 炮做主炮的前提是有高爆榴弹, 要是只能射大铁球的话当然要大得多了...临高在田独出矿石之前就一直在大炼钢铁, 炼的焦怎么也有上万吨了吧, 不知道能造多少炸药了.

---

海盗 于 2012-5-25 02:10:52 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-25 01:51
>
> 我设想用 75 炮做主炮的前提是有高爆榴弹, 要是只能射大铁球的话当然要大得多了...临高在田独出矿石之前就一 ...

还需要液压装置，保险印信需要合金钢、铜合金做各种弹簧，做炸药最要紧的是合成氨工业或者至少找到一个大硝石矿，产业链长度已经超过造铁甲舰很多了。

---

海盗 于 2012-5-25 02:18:28 发表了：

130 炮的话，威力比较可靠，我们可以用半穿甲弹+药盘延发火引信。

可以靠增减发射药把威力设定几个档——1 号装药 200 米只穿戎克船一侧船舷（不穿过另一侧），2 号 500 米穿戎克船一侧船舷，3 号 200 米穿盖伦船一侧船舷，4 号……

装药做成组合药包的，用带子系在一起

攻击的时候照大致距离选装药号，就可以实现舱内爆炸

西洋船没有隔舱设计，给几个内爆就彻底废了

---

钱水廷 于 2012-5-25 02:32:42 发表了：

甲午年代的炮有这么多玩意吗? 咱不指望一步到位, 只要比前装滑膛炮强就足够了. 最主要的是用炮弹来实现代差.&nbsp;&nbsp;我说的炸药也不是专门的工业化批量生产, 从今年开始, 为制造上万吨到几万吨的钢铁炼焦会产生多少煤焦油, 能分离多少炸药原料, 有几吨做炮弹差不多就够了.

至于 130 炮, 我觉得 901 上都用不到, 这 200 吨的巡防舰更不用了. 如果折中一下, 搞个 100 毫米左右的炮还行.

---

海盗 于 2012-5-25 04:13:58 发表了：

> 钱水廷 发表于 2012-5-25 02:32
>
> 甲午年代的炮有这么多玩意吗? 咱不指望一步到位, 只要比前装滑膛炮强就足够了. 最主要的是用炮弹来实现代差 ...

说实话我对苦味酸的工艺不是很了解，似乎苦味酸的安定性不怎么好

对架退炮也没有很准确的理解，比如炮架和口径、重量之间的大致关系什么的

另外蒸汽海军时代初期似乎有不少舰喜欢在中部装一门可以向两弦开火的上百磅的前装炮。

---

wanghrobin 于 2012-5-25 07:57:01 发表了：

我来说一下美洲号的武备好了。

1861 年内战开始后，美洲号先被南军征用，然后又被北军俘虏。在北军服役期间的武备如下：

舰首一门 12 磅长炮（也许就是拿破仑炮的海军版）和舯部两门 24 磅短炮（炮重才 590 公斤，射程 1km，毫无疑问是短炮）

三门炮应该都是装在旋转轨道上的。所以 200 吨级舰装 130mm 炮不算什么，但是处于航海性能考虑，一定是沿中线布置。

America was armed with three smooth bore bronze cannon designed by John A. Dahlgren and cast at the Washington Navy Yard.[1] A 12-pounder was located on the bow and two 24-pounders were placed amidships.[1] Each 24-pounder weighed 1,300 pounds (590 kg) and had a range of 1,140 yards (1.04 km) at an elevation of four degrees.

---

wanghrobin 于 2012-5-25 08:02:37 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-25 04:13
>
> 说实话我对苦味酸的工艺不是很了解，似乎苦味酸的安定性不怎么好
>
> 对架退炮也没有很准确的理解，比如炮架 ...

临高现在的化工水平，搞苦味酸是找死。能够无限量的制造成粒黑火药已经很不错了。无烟火药都不能太指望。

---

wanghrobin 于 2012-5-25 08:04:53 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-25 01:42
>
> 用黑火药做发射药的枪炮初速很难超过音速，75 炮和 12 磅弹重差不多，威力没多大差别。

线膛炮同为 12 磅的话，穿透力比 12 磅滑膛炮的球形弹强。对结构的破坏威力和溅射杀伤人员的威力差不多。

12 磅球形弹对应口径大约是 110mm

---

塞那提斯 于 2012-5-25 08:29:45 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 07:57
>
> 我来说一下美洲号的武备好了。
>
> 1861 年内战开始后，美洲号先被南军征用，然后又被北军俘虏。在北军服役期间 ...

王工，这 200 吨巡防舰如果是参考美洲号武器布局，那么是否应当把 24 磅短炮换成打字机呢？

---

wanghrobin 于 2012-5-25 09:26:56 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-25 08:29
>
> 王工，这 200 吨巡防舰如果是参考美洲号武器布局，那么是否应当把 24 磅短炮换成打字机呢？

**America_revise_052.jpg** _(473 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-25 09:23 上传

忘记打字机有多重了，连旋转支架估计大约 150 公斤左右。

从体积和重量、后座力来说，用 4 挺 14mm 打字机代替两门 24 磅炮应该没问题。

把首尾舱门改造后，可以布置两门 12 磅炮，第一和第二桅杆之后可以纵向各布置一到两挺打字机。

---

wanghrobin 于 2012-5-25 09:31:10 发表了：

首三角帆全部用不带横帆衍的软帆，后主帆的横帆衍位置其实很高，比一个人的立姿高度要高。炮位布置和操炮都没问题。不要把炮口对准绳索就够了。

---

diaalphisto 于 2012-5-25 09:45:16 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2012-5-24 23:41
>
> 突然觉得 junk Schooner 很萌，尤其是才一两百吨的情况下……船体可以用旧时空现代标准重新设计

想想 7 桅的蜈蚣船斯库纳的帆全部是中式硬帆，感觉非常带感啊...

反正有铸造的铁龙骨，船的长度已经不受原料限制了，完全可以考虑来个百多米长的大蜈蚣啊~

---

wanghrobin 于 2012-5-25 09:53:26 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 09:45
>
> 想想 7 桅的蜈蚣船斯库纳的帆全部是中式硬帆，感觉非常带感啊...
>
> 反正有铸造的铁龙骨，船的长度已经不受原 ...

铁龙骨一定是铆接的铁板骨架。。。铆接铆接铆接的轧制铆接铆接铆接的轧制铆接铆接铆接的轧制

---

diaalphisto 于 2012-5-25 09:55:51 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 09:53
>
> 铁龙骨一定是铆接的铁板骨架。。。铆接铆接铆接的轧制铆接铆接铆接的轧制铆接铆接铆接的轧制

居然不是一次铸造成型......好吧我刚才文青了一下...

---

Brain1127 于 2012-5-25 09:56:55 发表了：

一般说来，好像大口径舰炮可能对临高来说不太适用。

临高一般应该说是需要应付大量小船围攻的局面。大口径舰炮装填速度很成问题啊。

建议中小口径的后膛炮+定装弹。

侧舷两台打字机应该必不可少吧。必要的时候可以形成交叉火力。

---

diaalphisto 于 2012-5-25 09:58:49 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-5-25 09:56
>
> 一般说来，好像大口径舰炮可能对临高来说不太适用。
>
> 临高一般应该说是需要应付大量小船围攻的局面。大口径 ...

确实如此...炮舰对轰估计要到印度攻略，同时和几家东印度公司斗争的时候才有吧...

---

diaalphisto 于 2012-5-25 11:10:04 发表了：

_本帖最后由 diaalphisto 于 2012-5-25 11:11 编辑_

“皇家飞剪”号总长达 133.8 米，船宽 16.5 米，吃水 5.5 米，注册总吨约为 5000 吨。在主甲板上有一层上层建筑。风帆面积 5203 平方米，一共有 42 张帆，从龙骨到桅杆顶最高 60 米，气势壮观而又充分注意受风面积与稳性。动力除了风帆外，还有两台卡特彼勒 3516 柴油机。风帆操纵高度自动化，只需 20 名船员就能驾驭自如。船员 106 名，客舱 227 位，可持续在海上游览 1~2 周。船上有供快艇和潜水爱好者下水的艉门、3 个游泳池，还有水线下带玻璃舷窗的温泉保健会所。夏天在地中海巡航，冬季渡过大西洋，在加勒比海的小安的列斯群岛活动。由于她的吨位较小、吃水较浅，可以载客游览一些大型豪华游轮不能到达的小港口。

这货原本是苏联的钢质训练舰，改成了游轮...

---

wanghrobin 于 2012-5-25 11:25:20 发表了：

你确定能 10 年内 500 废和归化民手下能靠自己导航去美洲，而不是最后到了南极洲？

---

rottenweed 于 2012-5-25 11:47:09 发表了：

李华梅的“杭州号”是不是基本上就这个样子？似乎前斜桅比这个还长些。

---

尤冈蒙多 于 2012-5-25 11:51:59 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-5-25 09:56
>
> 一般说来，好像大口径舰炮可能对临高来说不太适用。
>
> 临高一般应该说是需要应付大量小船围攻的局面。大口径 ...

人力装填，70 和 130 没啥区别，临高一般玩的风筝，不是对付围攻……

---

月影挽歌 于 2012-5-25 11:53:52 发表了：

_本帖最后由 月影挽歌 于 2012-5-25 11:56 编辑_

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 11:25
>
> 你确定能 10 年内 500 废和归化民手下能靠自己导航去美洲，而不是最后到了南极洲？

某归化民探险队船长经过艰苦的航行，终于来到了传说中的“美洲”。船长用劣质望远镜发现，元老说的“美洲”，是一片洁白无瑕的冰雪世界，的确非常“美”，名副其实。“美洲”的海岸线上挺立着一群穿前白后黑的统一军服的士兵，在呼啸的寒风中如标枪般庄严肃穆，体现出惊人的职业性和纪律性，是一只无敌的雄师，这一点与元老们所说的“美洲大地只有未开化野蛮人”不符。于是船长下令返航，等待元老院的新指示…………

---

diaalphisto 于 2012-5-25 12:09:04 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 11:25
>
> 你确定能 10 年内 500 废和归化民手下能靠自己导航去美洲，而不是最后到了南极洲？

抓西瓜的运银船的大副之类的来导航...往正东边开这么简单的活。。。那么大个美洲撞到哪块海岸线都算啊。。。

---

wanghrobin 于 2012-5-25 12:14:44 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 12:09
>
> 抓西瓜的运银船的大副之类的来导航...往正东边开这么简单的活。。。那么大个美洲撞到哪块海岸线都算啊。。 ...

我就知道会这样。。。

---

diaalphisto 于 2012-5-25 12:27:07 发表了：

> rottenweed 发表于 2012-5-25 11:47
>
> 李华梅的“杭州号”是不是基本上就这个样子？似乎前斜桅比这个还长些。

原文写了是单桅快船 Sloop

---

diaalphisto 于 2012-5-25 13:27:14 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 12:14
>
> 我就知道会这样。。。

你是想走西风带么...

---

diaalphisto 于 2012-5-25 13:31:21 发表了：

**G1K_O`ER9GB1UPOU7MNSSCP.jpg** _(60.11 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-25 13:28 上传

西葡两国走的航线可没往西风带上靠啊。。。

---

sbzsnowtiger 于 2012-5-25 13:38:31 发表了：

h2200 型三桅混合动力通用客货轮足矣

最大的问题是无线电

---

wanghrobin 于 2012-5-25 14:25:07 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 13:27
>
> 你是想走西风带么...

不，纯吐槽。。。美洲那么大，只要一直向东，不可能错过的。

---

diaalphisto 于 2012-5-25 15:50:21 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-5-25 13:38
>
> h2200 型三桅混合动力通用客货轮足矣
>
> 最大的问题是无线电

当然可以...当然可以...没无线电也不是大问题...

不过，这样的蜈蚣船不是更带感么~~

---

fqlaogao 于 2012-5-25 15:53:24 发表了：

真是莫名其妙的吐槽，有六分仪等这个时代最先进的导航技术的，还要担心迷航？又不是马伯庸的恶搞。

---

机器哥哥 于 2012-5-25 16:24:25 发表了：

_本帖最后由 机器哥哥 于 2012-5-25 16:25 编辑_

元老院带了这么多地图和工具仪器是吃素的？

---

海盗 于 2012-5-25 16:30:19 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 08:04
>
> 线膛炮同为 12 磅的话，穿透力比 12 磅滑膛炮的球形弹强。对结构的破坏威力和溅射杀伤人员的威力差不多。
>
> ...

12 磅应该是 117 毫米

不过线膛炮打到戎克船上会不会一穿俩眼，直接过去了

---

海盗 于 2012-5-25 16:37:50 发表了：

龙骨和肋什么的，如果不是主力舰，也可以用铁皮包多层木板层叠结构。

---

c47 于 2012-5-25 16:41:06 发表了：

200 吨级的巡逻艇不用那么费心吧.....消耗品啊！

话说黑火药的后装 130 炮那也对布置在船中央....

---

wanghrobin 于 2012-5-25 16:43:56 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-25 16:30
>
> 12 磅应该是 117 毫米
>
> 不过线膛炮打到戎克船上会不会一穿俩眼，直接过去了

实心炮弹的破坏方式就是如此而已啊。破坏结构，顺便溅射一堆木屑杀伤人员。

---

sbzsnowtiger 于 2012-5-25 17:02:38 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 15:50
>
> 当然可以...当然可以...没无线电也不是大问题...
>
> 不过，这样的蜈蚣船不是更带感么~~

全金属船有个三长两短你准备在哪用啥材料怎么修?

---

塞那提斯 于 2012-5-25 17:15:50 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-25 16:30
>
> 12 磅应该是 117 毫米
>
> 不过线膛炮打到戎克船上会不会一穿俩眼，直接过去了

反正是实心炮弹，正好一炮 2 洞

---

c47 于 2012-5-25 17:24:31 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-25 17:15
>
> 反正是实心炮弹，正好一炮 2 洞

这....这....你准备用射速和火炮数量来弥补效率的问题？就像皇家海军那样？

实在不行用火药抛射器吧.....就跟深水炸弹似的，靠近然后抛出去一打炸弹！

我们是新时代的外星蜥蜴......可惜对面没有米国海军的命，注定不能逆天啊！

---

塞那提斯 于 2012-5-25 18:20:34 发表了：

> c47 发表于 2012-5-25 17:24
>
> 这....这....你准备用射速和火炮数量来弥补效率的问题？就像皇家海军那样？
>
> 实在不行用火药抛射器吧.. ...

用命中，兄台。。。。。。

别人 10 炮中 1 炮，我 5 炮中 4 炮，明显就不是一个等级了

---

JamesWilliam 于 2012-5-25 18:56:21 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 16:43
>
> 实心炮弹的破坏方式就是如此而已啊。破坏结构，顺便溅射一堆木屑杀伤人员。

可以装重葡萄弹嘛。反正那些小船船板都薄，24 磅炮装个九合一葡萄弹效果刚刚的……

---

c47 于 2012-5-25 19:28:39 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-25 18:20
>
> 用命中，兄台。。。。。。
>
> 别人 10 炮中 1 炮，我 5 炮中 4 炮，明显就不是一个等级了

你又没装双向稳定器、合像瞄准具.......怎么保证命中？！

---

塞那提斯 于 2012-5-25 19:42:46 发表了：

> c47 发表于 2012-5-25 19:28
>
> 你又没装双向稳定器、合像瞄准具.......怎么保证命中？！

，这 2 个装备列装之前，海军几百年来的命中率就没提升过？

---

塞那提斯 于 2012-5-25 19:46:09 发表了：

> c47 发表于 2012-5-25 16:41
>
> 200 吨级的巡逻艇不用那么费心吧.....消耗品啊！
>
> 话说黑火药的后装 130 炮那也对布置在船中央....

战争的胜利其实就是用消耗品堆出来的，消耗归消耗，又不影响下心思去琢磨

---

diaalphisto 于 2012-5-25 19:56:53 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-5-25 17:02
>
> 全金属船有个三长两短你准备在哪用啥材料怎么修?

那个。。。我以为是铁龙骨+包铁外壳...原来厂长准备搞全金属啊...

---

不想写作业 于 2012-5-25 19:59:05 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2012-5-25 19:59 编辑_

> sbzsnowtiger 发表于 2012-5-25 17:02
>
> 全金属船有个三长两短你准备在哪用啥材料怎么修?

肯定要用铁骨木壳，二五的话，连纯钢铁的战舰估计都不造呢。

---

塞那提斯 于 2012-5-25 20:12:04 发表了：

10 年内咱能造这个？

---

wanghrobin 于 2012-5-25 20:14:45 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-25 20:12
>
> 10 年内咱能造这个？

能造这个就能复制圣船－不过是蒸汽机版的。

到 19 世纪能造这个吨位级别的木壳船都已经是天下一等强国了。

---

diaalphisto 于 2012-5-25 20:21:51 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-5-25 20:14
>
> 能造这个就能复制圣船－不过是蒸汽机版的。
>
> 到 19 世纪能造这个吨位级别的木壳船都已经是天下一等强国了 ...

确实如此。。。190X 年米国造出了史上最大的斯库纳，七桅...然后，没跑多久就翻了...因为桅杆太多，收帆不及时...

---

sbzsnowtiger 于 2012-5-25 20:44:52 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 19:56
>
> 那个。。。我以为是铁龙骨+包铁外壳...原来厂长准备搞全金属啊...

你图里的玩意是全金属的嘛

---

海盗 于 2012-5-25 21:04:44 发表了：

西班牙船会走西风带去美洲，我们造一些 H3000 跑航线就行了

---

刀略天下 于 2012-5-25 21:16:58 发表了：

> 月影挽歌 发表于 2012-5-25 11:53
>
> 某归化民探险队船长经过艰苦的航行，终于来到了传说中的“美洲”。船长用劣质望远镜发现，元老说的“美 ...

妙{:5_150:}

---

czwzhy 于 2012-5-25 21:58:32 发表了：

靠，这么多年土著连六分仪都能用成这样

---

拆骨剥皮泡凤爪 于 2012-5-25 22:22:54 发表了：

_本帖最后由 拆骨剥皮泡凤爪 于 2012-5-25 22:23 编辑_

飞剪要造现在就可以造，有六分仪，有计算器，人家要算 4 个小时，我们只要几分钟，就这还能跑到南极洲去的那是天才。真正的问题，现在美洲已经有人了，我们就去一条船有何意义····

---

czwzhy 于 2012-5-25 22:27:18 发表了：

打字机威力不足吧，海军又不是没有承载空间还是换 30-50 毫米的多管速射炮吧，直接就用它作为主力兵器，还指望他充当海战主力不成

---

fqlaogao 于 2012-5-25 22:52:57 发表了：

西海岸还是蛮荒地带，不过可以初步建立殖民点，控制东亚后可以大量分流人口。

实际上，临高以后是要向北美和大洋州等全世界大量移民的，以便减少华夏传统区域过于繁重的人口压力。在培养出来的土著干部配合下，临高位面的世界将是临高的。

---

拆骨剥皮泡凤爪 于 2012-5-25 23:06:05 发表了：

_本帖最后由 拆骨剥皮泡凤爪 于 2012-5-25 23:06 编辑_

毛线个人口压力，明末的在册人口才 2 亿，6000W 丁，要我看，这根本就不人口压力的问题，而是用这么点人口征服世界是不是太少了的问题，何况这些人口都是没受过教育的。而且工业部分都在中国传统统治区，第一次工业革命需要的基本原料大不了就是东南亚的铜，橡胶，澳大利亚的铁矿。2 5 这么早跑去美洲干毛啊···真要说的话，做生意还可以考虑，贩卖中国的丝绸，取得美洲的作物种子和金银，这才是速度快，载重率低的飞剪该干的事情。

---

拆骨剥皮泡凤爪 于 2012-5-25 23:09:57 发表了：

老实说，我觉得真该上的不是什么飞剪，是在捋顺了台湾和郑家之后，该造点捕鲸船，去日本捕鲸取得油脂，日本四国地区每年都是鲸群的巡游路径。鲸鱼肉还可以卖给日本人换点马匹金银什么的。

---

cqduoluo 于 2012-5-26 02:58:54 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2012-5-26 03:00 编辑_

这船确实应该多造点，光是大船的海军太奇怪了，200 吨在当时的东亚，其实已经不小了 。

其实有蒸汽机升帆，东亚这种环境，硬帆也许更合适。

武器，前后 2 门主炮，中间 4 挺打字机足够了。

---

海盗 于 2012-5-26 05:56:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2012-5-26 02:58
>
> 这船确实应该多造点，光是大船的海军太奇怪了，200 吨在当时的东亚，其实已经不小了 。
>
> 其实有蒸汽机升帆， ...

确实，在逆风行驶换戗的时候——也就是从比如左侧逆风换到右侧逆风/或者相反——此时风帆要转过和风向相切的角度，软帆会向旗子一样抖动起来，硬帆因为中间有支撑，可以很好的抑制这种抖动，自动完成换帆，软帆则需要大量人力辅助操纵。这种特性使得硬帆可以在更狭窄的水道里完成之字形逆风行驶，软帆走之字要大很多。

---

Brain1127 于 2012-5-26 08:38:00 发表了：

> 拆骨剥皮泡凤爪 发表于 2012-5-25 23:06
>
> 毛线个人口压力，明末的在册人口才 2 亿，6000W 丁，要我看，这根本就不人口压力的问题，而是用这么点人口征服 ...

另，在口粮满足，具有一定卫生条件和医疗条件的支持下，爆人口是很快的。

在穿越众占领大陆 4~6 年后，就会发现我们将面对婴儿潮了。。到时候元老院和教育部该为是否要强制 4 年制初小义务教育而头痛了。

---

qq778899 于 2012-5-26 11:55:29 发表了：

三五去阿美利加吧，大陆都没搞定，让英国佬，法国佬，西班牙人葡萄牙人互掐吧，我们做军火生意就好。

---

zs1234 于 2012-7-4 10:08:36 发表了：

配备的各种武器和新研制的帆船是不是同一时代产物？满负荷全部火器同时集火射击，船身的武器平台能不能承受？看着复杂的船帆林立在船上，各种火器在忙乱的战斗中会不会引燃自身的船帆？战斗中为了保持船的优势动力，船帆是满帆状态吧？

---

eumenes 于 2012-7-4 13:52:15 发表了：

> 拆骨剥皮泡凤爪 发表于 2012-5-25 22:22
>
> 飞剪要造现在就可以造，有六分仪，有计算器，人家要算 4 个小时，我们只要几分钟，就这还能跑到南极洲去的那是 ...

北美西北海岸，也就是温哥华西雅图一带现在还只有土著。

就是加利福尼亚也没几个西班牙人。

---

yd1ok 于 2012-7-7 18:46:40 发表了：

北美帮得大力培养水手 不然玩不转这种帆

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-7-14 13:47:55 发表了：

专门翻出这帖，就这 30 多米的长度，住了 40、50 号人，吹牛还往里面塞了 10 几个俘虏，这居住环境太悲催了吧，自持力也不高吧

---

wanghrobin 于 2012-7-14 15:14:19 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2012-7-14 13:47
>
> 专门翻出这帖，就这 30 多米的长度，住了 40、50 号人，吹牛还往里面塞了 10 几个俘虏，这居住环境太悲催了吧，自 ...

著名的自由之船－Amistid。从西非贩奴到西印度群岛，在船上黑奴暴动之前，不算水手就塞了 100 多人。

这条船也就是 200 吨级别的双桅纵帆船而已。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-7-14 15:30:42 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-7-14 15:14
>
> 著名的自由之船－Amistid。从西非贩奴到西印度群岛，在船上黑奴暴动之前，不算水手就塞了 100 多人。
>
> 这条 ...

问题是书里这船还有个大烟囱和下面的蒸汽机啊，更不用说煤和火炮弹药什么的了，这安全性可够呛

---

wanghrobin 于 2012-7-14 18:28:43 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2012-7-14 15:30
>
> 问题是书里这船还有个大烟囱和下面的蒸汽机啊，更不用说煤和火炮弹药什么的了，这安全性可够呛

呃，忘了这一码。

不过蒸汽机如果只有几十马力，十几公斤的工作压力，算上锅炉和水箱也就和一辆微面差不多大。

---

qq778899 于 2012-10-15 12:42:16 发表了：

沙皇俄国的瓦良格号不过 1700 吨左右，十七门 169 毫米火炮，英国 692 马力蒸汽机，木质船身外包铁板，曾到南北战争的美国去过。

---

glowworm1985 于 2012-10-15 13:44:11 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-24 23:49
>
> 打字机装船头两边的话，你主炮装中间位置？我觉得还是参考下主流战舰的武器布局吧。
>
> 对于高爆弹药不抱希 ...

主流布置是基于大舰队对战发展起来的，其实不适合这种单独行动，快速灵活的特务船。我觉得打字机可以在船两侧装，作为近战防跳帮。火炮放船头和船尾，船头追击商船或者无武装船，船尾阻截追兵。火炮的射程和威慑力和打字机是不同的，而且在长时间追逐（那时单舰决斗经常追上十几天）中，火炮对水手的操作压力小多了。

---

v 施密特 于 2012-10-15 17:52:22 发表了：

> 海盗 发表于 2012-5-25 01:09
>
> 短身管减装药的怎么样？当初 74 年西沙海战有一条艇装了门 85 炮。

水陆坦克还上 105 炮呢！

---

v 施密特 于 2012-10-15 18:10:45 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 09:58
>
> 确实如此...炮舰对轰估计要到印度攻略，同时和几家东印度公司斗争的时候才有吧...

18 大开完，你也看不到印度

---

海盗 于 2012-10-18 23:06:40 发表了：

> v 施密特 发表于 2012-10-15 17:52
>
> 水陆坦克还上 105 炮呢！

好几个月的坟了

---

国之柱石数王振 于 2012-10-29 17:25:25 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-5-25 09:56
>
> 一般说来，好像大口径舰炮可能对临高来说不太适用。
>
> 临高一般应该说是需要应付大量小船围攻的局面。大口径 ...

靠着机动性优势，小船本身就没有围攻的机会吧

---

国之柱石数王振 于 2012-10-29 17:27:14 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2012-10-29 17:52 编辑_

我觉得我们在武器选择上，更多的去考虑对手是什么战术，我们就跟着战术选择武器了。这一点其实没啥意义，看着海商集团们霰弹炮扫一通，然后跳帮，他们自己这么打就是了，我们何必跟着他们玩？

舢板之类没法出远海，而且根本跟不上纵帆船的速度，大一点的福船，直接用炮打瘫完了，何必要跟他们肉搏，或者说他们想肉搏，我们凭啥给他机会肉搏？英国人难道会因为我大清水师火力贫弱，近战为主，就跑去跟大清水师玩近战吗？

实际上郑芝龙他们真能有多少船？能拉出来打仗的战船能有 200 条没？200 条战船，分散在从日本到广东的战场上，一次就算他集结个 50 条大中型福船，我们就算少一点，五条纵帆船拉出去，郑芝龙这五十条大中型福船，有几毛钱的机会能靠上来贴舷？航速接近三倍，火力差距更是接近无穷大，五条纵帆船拉着队列呼啸而过就是了。特别是他们要使用红夷大炮还得排成横队冲过来，就横队那蛋疼的整体转向速度，能靠近纵帆船才见鬼了

火力重量上不是问题，独立战争的 SLOOP 萨拉托加号，150 吨的总吨，16 门九磅炮，两门四磅炮，这个重量够我们给 200 多吨排水量的纵帆船装 8 门使用旋转炮架的 32 磅达尔格伦炮了，单舷实现六门齐射能力，使用爆破弹，福船广船基本都是一发瘫痪的份

---

国之柱石数王振 于 2012-10-29 17:37:24 发表了：

跳帮的火力其实也是需要的，但不是为了对付郑芝龙刘香的跳帮战，而是自己主动跳帮捕捉走私船，或者是被打瘫的大型战舰的时候用

---

触手系 于 2012-10-30 09:07:52 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-5-25 09:45
>
> 想想 7 桅的蜈蚣船斯库纳的帆全部是中式硬帆，感觉非常带感啊...
>
> 反正有铸造的铁龙骨，船的长度已经不受原 ...

蜈蚣船抗侧浪能力弱得 1B 啊，再加长，一个侧浪过来就翻了。

---

hwf100859 于 2012-10-31 02:39:07 发表了：

_本帖最后由 hwf100859 于 2012-10-31 02:41 编辑_

> 海盗 发表于 2012-5-25 04:13
>
> 说实话我对苦味酸的工艺不是很了解，似乎苦味酸的安定性不怎么好
>
> 对架退炮也没有很准确的理解，比如炮架 ...

苦味酸的安定性还凑活。那玩意的问题是和金属反应生成苦味酸盐， 这东西就不那么稳定了。

所以装填苦味酸的炮弹航弹内表面和苦味酸接触的地方都得特殊处理。

---

海盗 于 2012-10-31 23:41:40 发表了：

> hwf100859 发表于 2012-10-31 02:39
>
> 苦味酸的安定性还凑活。那玩意的问题是和金属反应生成苦味酸盐， 这东西就不那么稳定了。
>
> 所以装填苦味酸 ...

基本上靠不住

---

hwf100859 于 2012-11-1 01:48:53 发表了：

> 海盗 发表于 2012-10-31 23:41
>
> 基本上靠不住

历史上英国人凑活的还不错

---

海盗 于 2012-11-4 17:31:22 发表了：

> hwf100859 发表于 2012-11-1 01:48
>
> 历史上英国人凑活的还不错

这种蛋可以给河蟹轮用

---
